
\documentclass[10pt,a4paper,final]{article}
%----------------------------------- Paquetes para comenzar en Latin ------------------------------------
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{listings}
%----------------------------------- Paquetes extras ------------------------------------
\usepackage{graphicx} % graficos
\usepackage{cite} % para contraer referencias
\usepackage{float}
\usepackage{multirow} % para las tablas
\usepackage[hidelinks]{hyperref} 
\usepackage{anysize} 
\marginsize{3cm}{2cm}{2cm}{2cm} 
%\renewcommand{\shorthandsspanish}{}
\title{\textbf{Propuesta De Trabajo Final del Posgrado\bigskip \\Diplomatura en Sistemas Embebidos} \bigskip \\ Robot Autónomo Móvil\bigskip \\Desarrollo basado en Intel Galileo G1: Spider-Bot}

\author{Galfioni, Dario Adrian y Correa, Carlos Maximiliano}
\date{Mayo de 2016}

% cabecera y pie
\usepackage{fancyhdr} % activamos el paquete
\pagestyle{fancy} % seleccionamos un estilo

\rhead{\bfseries Propuesta De Trabajo Final - DISSE 2016} %cabecera a la derecha
\lhead{ } %cabecera a la iz
\lfoot{Galfioni- Correa }
\cfoot{ } 
\cfoot{\thepage} %numero pagina abajo a la derecha
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt} %espesor linea cabecera
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} %espesor linea pie 

\begin{document}

\maketitle{}

\vspace*{2cm}
\large{
	\noindent\textit{Lugar de Realización:} \textbf{Grupo de Sistemas de Tiempo Real - GSTR} \\
	\noindent\textit{Tutor por UNRC:} \textbf{Ing. Damian Primo} \\
	\noindent\textit{Tutor por GSTR:} \textbf{Ing. Martin Marcos} \\ }

\newpage
% -------------------------------------------------------------------------------------

\section*{Datos}

\subsection*{Estudiantes}
\begin{itemize}
	\item Nombre: Correa, Carlos Maximiliano
	\item DNI: 33.702.654
	\item Carrera: Analista en Cs. de la Computación
	\item Correo: maximiliano.c.correa@gmail.com
	\item Celular: 358-4822135
\end{itemize}
\vspace*{0.2in}
\begin{itemize}
	\item Nombre: Galfioni, Adrián Darío 
 	\item DNI: 37.177.650
 	\item Carrera: Analista en Cs. de la Computación
  	\item Correo: adrian.galfioni@gmail.com
 	\item Celular: 358-4118240
\end{itemize}


\subsection*{Tutor por la FI-UNRC}
\begin{itemize}
	\item Nombre: Primo, Damian
	\item DNI: 00.000.000
\end{itemize}

\subsection*{Tutor en el GSTR}
\begin{itemize}
	\item Nombre: Marcos, Martin
	\item DNI: 00.000.000
\end{itemize}

\newpage
% -------------------------------------------------------------------------------------
\section{Marco contextual}
En un contexto mundial donde la tecnología avanza a pasos agigantados y se inserta en todos los
ámbitos de la sociedad, desde hogares y escuelas hasta medios de comunicación, industrias y
organizaciones de toda índole, es imperativo adaptarse y acompañar el crecimiento intentando
anticipar los fenómenos de cambio. En muchos casos la introducción de nuevas tecnologías en
algunos de estos ámbitos es sinónimo de progreso y ventaja competitiva .En el
sector industrial, podemos destacar a la Robótica como una de las principales disciplinas tecnológicas potencialmente aplicables al sector, en pos de su evolución y la búsqueda
del aumento de los niveles de eficiencia en la productividad. \par
La Robótica es una disciplina que busca desarrollar unidades electrónicas y mecánicas destinadas a
llevar a cabo un conjunto de tareas de manera automatizada, precisa y controlada. La Robótica
Autónoma particularmente, es una sub-disciplina de la Robótica convencional enfocada en dotar al
robot de un cierto nivel de inteligencia que le permita desempeñarse sin intervención humana.
Un Robot autónomo se compone de una estructura electrónica-mecánica basada en sensores y actuadores y una placa base con un Sistema Embebido encargado de
gestionarlos. Un Sistema Embebido , a diferencia de un sistema tradicional
como puede ser el que posee una computadora personal y cuyo objetivo es cubrir un rango amplio
de necesidades, se construye para cubrir un conjunto de necesidades especificas y opera en un
sistema computacional dedicado. La clave de los robots autónomos se encuentra en la inteligencia
que presenta este Sistema Embebido, la cual le permite, mediante el análisis de las señales
obtenidas del entorno, planificar su accionar en pos de alcanzar los objetivos planteados durante su
diseño y concepción. Si a un robot autónomo se le incorporara dentro del conjunto de actuadores,
un sistema mecánico de desplazamiento controlado, estaríamos en presencia de un sistema
denominado Robot Autónomo Móvil.\par
Este trabajo se sitúa en el marco de un Trabajo Final de la Diplomatura en Sistemas embebidos por lo cual focalizaremos el estudio de los Robots Autónomos Móviles en su Sistema Embebido (SE) de control y Monitoreo por sobre su sistema mecánico.

\section{Motivación}
Los avances tecnológicos a nivel mundial y la gran demanda de estos en todos los sectores hace que existan tanto en el mercado nacional como internacional, numerosos desarrollos de hardware -muchos de ellos open-source o de libre utilización- asequibles y potencialmente utilizables en robótica autónoma móvil. Esto permite a las industrias acceder de manera
directa a la posibilidad de insertar tecnología en sus procesos productivos, mas allá de cuales sean sus dimensiones y su capacidad adquisitiva.\par
Es claro que además de contar con la tecnología adecuada, es importante la intervención de profesionales informáticos tanto en el desarrollo e implementación de soluciones adecuadas a los requerimientos del agente-robotico como en la generación del conocimiento requerido para lograrlo, es decir, la elaboración de metodologías, modelos de procesos, estándares, técnicas y procedimientos que permitan garantizar la conclusión exitosa y controlada de los proyectos generados asegurando niveles de calidad, seguridad, eficiencia y eficacia adecuados.\par

\section{Propuesta y objetivos}

\begin{itemize}
\item Conocer y evaluar tecnologías actuales para la implementación de sistemas embebidos (SE).
\item  Desarrollar aplicaciones embebidas empleando técnicas de programación específicas para lograr eficiencia, confiabilidad y reusabilidad, ante limitaciones que frecuentemente se presentan en proyectos reales.
\item Analizar las características los Sistemas Operativos más usados en Sistemas Embebidos.
\item  Escoger la tecnología adecuada dependiendo del problema.
\item Producir la documentación del proceso de desarrollo y la documentación técnica del producto.
\item Aplicar e integrar los saberes obtenidos en la carrera.
\end{itemize}


\section{Plan de Trabajo}

\subsection{Análisis de Requerimientos}


\subsection{Hardware (Etapa de Captura)}
      

\subsection{Software (Etapa de captura)}


\subsection{Hardware (Etapa de Captura y Monitoreo)}



\subsection{Software (Etapa de Actuación y Monitoreo)}



\subsection{Software (Desarrollo de interfaz Cliente)}


\subsection{Test de Integracion}


\subsection{Desarrollo de Informes}



\vspace*{4cm}

\begin{center}
\begin{tabular}{c c c}
\begin{tiny} ................................................................. \end{tiny} & 
\begin{tiny} ................................................................. \end{tiny} &
\begin{tiny} ................................................................. \end{tiny} \\

\textit{Tutor UNRC} & \textit{Turor GSTR }& \textit{Alumnos}\\

\end{tabular}
\end{center}

\end{document}
